紐西蘭效仿「台灣防疫模式」, 中國網民嗆「目光短淺」「詐騙島」

台灣防疫舉措備受國際讚賞，紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）15日接受媒體訪問表示，台灣建立的群眾聚會架構成效不錯，所以紐西蘭將效仿「台灣模式」（the Taiwanese model），防堵疫情擴散。此消息經過多家外媒報導後，吸引多國關注，就連中國網友也在外媒網站留言「最重要的是切斷與中國的連繫」。

繼以色列宣布效仿台灣防疫舉措後，阿爾登接受紐西蘭公共電視TVNZ「Q + A」節目訪談，討論防疫計畫。她表示，現在政府正在研擬大型聚會限制規範，由於台灣這次防疫建立的規則頗有成效，所以紐西蘭也會跟進；其實，阿爾登在前一天也告訴《紐西蘭前鋒報》，至今還沒有下令中小學停課，同樣也是參照台灣的做法。

《美國之音》報導此消息後，引發許多網友留言論戰，其中，有中國網友表示「中國境內也有不少省份也做得不錯，跟台灣不相上下」、「然後紐西蘭就能明白什麼叫詐騙島」、「只有治理一個區人口的管理經驗，的確眼光淺一些」；但也有其他中國網友反嗆「這件事完全是中國政府無能造成的人禍」、「最重要的是切斷與中國的連繫」、「到底誰詐騙誰了？」、「中國玻璃心又碎了」。

有效就做洗理你班玻璃心 命黎講玩呀

中國網民又一地玻璃

一地玻璃碎

首先要官方正名 中國武漢肺炎

台灣人也是中國人
新西蘭仿效我們地方的防疫模式
我們中國人應當與有榮焉

一個防疫最成功的國家竟然係入唔到世衛的一個
執柒咗佢啦

又話一個中國既
台灣省做得好又要酸

所有中國/去過中國/同中國有密切關係既國家都唔比入境, 永遠係最好最強自保方式~

支那強行餓死人當防疫成功

讚你中國一部份做得好都唔得

其實最重要係你D人有無好似台灣人民咁既防疫心態, 政府既行動只係協助, 最佳例子就係香港, 不過紐西蘭係島國, 應該相對安全

因為喺地心底嗰一層根本就唔當台灣係自己人，甚至係仇人，同對香港嘅態度一樣，每次台灣有地震嗰陣支那入面咪係歡天喜地

我地勁就勁在我地嘅出口貨品冇咩substitutes 加上大部分都係健康產品 支那人罷買唔到

希望啦 今日單日增加8單

如果我係NZ
實諗到呢幾樣野
第一, 停支那航班
第二, 禁支那人入境
第三, 禁止餐館做堂食
第四, 學校停課
第五, 防疫用品唔准出口, 增加生產
第六, 防疫用品限買令同埋只限紐西蘭公民可以免費拎口罩

咩料訓撚醒未

我喺 NZ 買果啲NZ品牌口罩都係 MIC

所以話全球化同埋國際貿易嘅秩序俾支那搞亂晒

最期待之後紐西蘭成功防疫
呢班小粉紅等俾人鞭

詐騙島
點夠支國誠實先

蔡英文政府
First World Country - Taiwan!

走囉 唔好去囉

依家仲有幾班機支那飛新西蘭 咪又係班班都爆

因為想屌柒政府嘅都病死或者餓死晒，所以講得出口嘅都係冇事嗰班

令我諗起

珍惜人民而有能力的做法

大家不如係遊戲到玩下玻璃心？「和你 Game」一齊對中國玩家講「Hong Kong is not part of China」，「Taiwan no one , Japan no 2, China no 3」應該會勁好玩

德國果個意思係咪念力抗疫?

又干涉人地內政，關你鬼島撚事咩

歐洲西面好似都有個島國，爆到仆哂街

台灣唔係中國一部份咩？人地學台灣咪即係學中國，唔係中國官方都叫人哋學自己咩？窒人做乜

應該係曲嘅

第一個終於識用腦嘅左膠總理

冇錯，台灣的確係中國人
係中華民國人，not 中華人民共和國人
打倒共匪，人人有責

班支那人知唔知其實台灣巳經勁到幫緊啲邦交國做防疫

玻璃心又碎

唔通學中國，八萬單喎屌佢老味

支那係口罩最大生產地
全世界無一個地方口罩生產量可以自給自足
一定要入MIC貨

其中，有中國網友表示「中國境內也有不少省份也做得不錯，跟台灣不相上下」

恭喜台灣法理獨立

中國：我地成功抗疫！

又話台灣係中國一部分？

話明武漢肺炎，唔通學武漢處理方法？？？

以為老衲嚟

屌，成班蝗咪又係keep 住移民去 nz

佢地一開始就咁玩 肯定唔會令台灣人反感

紐西蘭也是支國的

「中國境內也有不少省份也做得不錯，跟台灣不相上下」

酸縮味

推

Twitter 戰線打得火熱 完全唔夠人 要人呀

同埋而家d五毛真係多到痴線 好強頑 要有返之前10k 人做task先打得返

要人呀 要人呀

唔洗理，支持紐西蘭

聞到浸酸味

台灣國際形象急升

干涉內政呀屌你老母

今次真係Taiwan No.1

台仔台妹們今次我撐你

香港比黑警推落樓

支那你再講一陣nz同台灣建交

Push

中國境內也有不少省份也做得不錯，跟台灣不相上下

邊撚個識你乜乜省呀睇到自己這麼大
xx省既知名度連澳門都不如
提你老母咩

可移民國家：台灣，紐西蘭

Chur m8 🤙🏼

咪搞的無謂嘢啦 咩model都好人命最重要啦

台灣2月頭唔係停過課？

嗆飽佢 最重要就係留係終國唔好走出黎禍害世界

黑警死全家

英國都係島國
可惜奶共

當年佢用愛去感化伊斯蘭教徒都好好野，人靚心地好，正氣

疫情過咗就去紐西蘭旅行

玻璃到

可惜呢個世界唔係人人都可以感化得到

可能係入唔到所以先係最成功

同市光榮d friend

啲乜乜省咪又係啲村民自行封路封村
關政府咩事

Taiwan no.1

屌你人口本身都唔多 再學大陸個套模式就等滅啦 殺咁撚多人

一陣就有人著住套摺被軍服抗議

支那已經拎左專利，以後封島都叫支那防毒

We support the New Zealand Government

英國果個嘆緊茶

又係到干涉人地國家既內政

臺灣成功擊倒世衛

台灣是境外

意大利佬響度吹笛好好笑

Made in ROC

Only the Taiwanese model beats the Chinese coronavirus.

1) 冇
2) 有 14日內都唔得
3) 冇
4) 冇 但開始問緊學生可唔可以做distance learning
5) 冇 本身nz都唔係生產太多防疫用品
6) 冇 supermarket開始自行限制洗手液購買量 其餘防疫用品長期缺貨

去過NZ一次
好鍾意嗰度 甚至想移民
果然冇睇錯

遠離世衛=防疫成功

鄰國棟樓就嚟GG
條橋同黑警真係睇到心up

小粉紅搞台獨

我想去南島

Taiwan

Taiwan no1

我就係去南島
揸住camper van周圍去
風景好好J
不過如果我玩多次,都係住motel算

台灣做得最好嘅原因係唔相信中共以及沒有加入世衛

我想問你鍾意Christchurch 定Dunedin ?
我親戚住後者
曾經諗過考後者間大學

唔快啲切斷遲早滅亡

台灣正，鎖國鎖得極快

呢啲我幫你唔到啦

前者我留過一陣 後者冇好過
基本上我一落機就上camper van逐個campsite去
直覺Christchurch 生活方便啲,想還俗去北島都易啲

的確
而且個機場航線多d

關中国狗撚事咩

玻璃心到要係網上delete 晒有關貼文......Promote 下台灣，做得好過中國，其他國可以仿效，台灣應該以獨立國加入世貿.....係Twitter 可以spin 出去

識咁諗就好啦

如果考大學就唔好考慮間嘢喺邊啦
揀間啱自己嘅大學啦

諗過去Auckland讀Phd

都唔同玩法

加油
記住遇到白左就點醒佢哋CCP有幾邪惡

no $$啦
留返香港讀算

留喺香港 驅逐共黨